退休工程師欠債百萬 勒斃妻墮樓同死

【星島日報報道】將軍澳豪華私人屋苑發生殺妻案，逾六旬退休工程師，疑因欠債一百多萬元，不欲累及妻子被人追數，趁女兒不在家狠下殺機，涉嫌用電線勒死妻子後，再跳樓跌落會所泳池不治，警方事後檢獲遺書，案件列作謀殺及自殺案。
欠債退休工程師殺妻後跳樓，釀夫婦雙屍倫常慘劇！涉嫌殺妻六十六歲事主王文彬，為退休工程師，女死者為其六十三歲妻子丘彩紅，夫婦育有一名女兒（三十四歲），一家三口租住康城路一號日出康城首都第一期一個高層單位。
警方稱，昨凌晨零時四十分，王的女兒自外返家，赫見母親昏迷睡房牀上，立即報案求助，救護員趕至證實丘婦已經死亡，警方調查發現女死者頸有勒過傷痕，相信遭人用房內一條原連接電腦的黑色電線勒死，立即封鎖現場調查。
由於戶主失去蹤影，露台發現相信屬於他的拖鞋，警方感可疑擴大範圍搜索，接觸保安員獲知會所泳池曾傳墮物聲，終發現戶主於水中載浮載沉，召消防員到場將之救起，當時戶主陷入昏迷，送往將軍澳醫院搶救後，證實死亡。
觀塘警區署理總督察（刑事）許頌娸表示，警方在屋內檢獲戶主遺書，相信他受財務問題困擾，先殺害妻子後再於露台跳樓自盡，警方另在睡房檢獲多條繩，正調查是否與案有關。消息稱，有人在遺書中承認欠債逾百萬元而輕生，為不欲連累妻子被追數，故「帶埋妻子離開」。
觀塘警區重案組接手案件，封鎖現場大廈及泳池調查，鑑證科稍後亦到場協助蒐證，女死者屍體於上午十時舁送殮房，警方稍後安排為死者進行驗屍，以確定其死因，案件列作謀殺及自殺案，警方並在單位檢走一批證物，包括電腦主機與懷疑兇器電線等。
今次為過去三個多月第二宗殺妻案，今年二月初，慈雲山發生丈夫殺妻後跳樓翻版慘劇，五十八歲姓區的士司機受皮膚病困擾，又要照顧五十六歲腦退化症姓馮妻子，疑不堪身心勞累，在住所用皮帶勒死妻子後，再墮樓喪生。

得翻個女咪仲大獲 錢債肉償

其實離婚再個人破產會唔會更好

人地都六十幾歲, 仲會唔會呀

而家d廢老唔捱得

個業績慘啲

分分鐘被人噴紅油

btw, 啲債好似係跟人既

就係 六十幾歲 先唔怕！

個業主真係好慘

係 佢應該唔想老婆仔女幫佢還先行呢步

唔係會唔會...係點都好過死

點解會欠債過百萬

邊種工程師

難聽啲講句
人地都六十幾退埋休
差成百個
破完產 工程學會都應該唔再承認專業
佢還唔起咪又係佢個女幫佢還

你層樓都唔只幾百萬la

唔想老婆比人追數所以殺左佢 點講得通

咪係, 佢都退埋休啦
唔死 真係拖累人 btw, 佢唔駛殺佢老婆既 ... 債係跟人, 佢老婆同佢個女搬走咪得囉

租ga

IT

殺老婆可能係想一齊走姐我鳩估

屌 好mean

又係電腦線

破產唔還, 間屋係租既唔怕潑紅油, 有乜好驚?

明哂 , 工程師既後著

所以唔知佢點解要咁做

盲點，坐摺櫈玩電腦可以隱藏殺機

女兒則從事保險業

份保單受益人

會唔會咁on9呀，攞自己條命咁做

痴撚線廢老 唔知咩邏輯 自撚私到仆街

自殺邊有得claim呀

差咩人錢先

佢老婆嗰份呀

老老實實欠一百萬呢個年代真係唔好多
一定有解決方法

公子獻頭

破產都得喇，根本唔洗自殺

66 歲, 退左休, 欠百萬, 租樓(即係可能無樓啦), 唔想連累老婆同個女
如果兩老都有買保險, 自己可能無得賠, 但佢老母被人有得殺啦呱 ?

咁佢既行為起碼 為左個女, 同了斷左筆百萬債, 又帶埋佢老婆一齊走 ...
合乎廢老既想法

有七十歲人幫仔女揹左條數再破產啦

60幾歲人, 要就頭黎過咪玩啦.....
破產之後又要捱幾年....之後又點, 都冇將來連看更都未必請
死應該係比較好嘅選擇

個單位唔值錢了

個泳池仲游唔游得水

豪華私人屋苑

點都7,8皮一個月啦

康城都叫 e家啲報紙見私樓就叫豪華私人屋苑

正仆街 累人累物

依家好似越嚟越多住私樓嘅人自殺
上次坑口嗰單又係

家人只要唔繼承死者遺產，好似唔會繼承埋欠債
死之前將所有錢過晒俾屋企人應該唔會俾人追返

退休正程師都冇一百粒，廢老

以前咩
依家肢解藏屍個單位一樣升值

HK Electric 舊制入職的退休福利應該唔差喎，頹極考完牌一級工程師到退休都$70k

之後到個業主跳樓

份債會計入遺產, 如果個女要遺產就要揹埋筆數

係

相信遭人用房內一條原連接電腦的黑色電線勒死

育有一名 三十四歲女兒

我買果份過左2年可以claim 自殺喎

電線定lan線先?

咁高跳落水原來真係會死

保單生效一年後係會包埋自殺死亡...

自殺唔撚包架

警方調查發現女死者頸有勒過傷痕，相信遭人用房內一條原連接電腦的黑色電線勒死，立即封鎖現場調查。

點解警署果單係自殺， 今次係他殺

其實我唔撚知你地睇乜鳩野

首先, 有啲保單係包自殺, 就佢自殺唔包 , 佢老母被老豆謀殺, 佢老母嗰份都包啦

扔舊膠出嚟之前 不如用下腦先啦

首都嘛

點會無呀
通常交左一兩年保費就有得claim自殺, suicide clause